第一次食日式秘魯菜.....

原文：

秘魯菜夠特別，日式秘魯菜更加係聽都未聽過🙈

上網搜一搜，由於曾經有好多日本人移居秘魯，因此發展出呢門咁特別嘅菜式，以酸辣為主，但係口味清新唔會有東南亞菜般嘅重口味。而同事味道層次感豐富之餘亦唔難食出好多其他地方菜式嘅風味。

Tokyolima 嘅Brunch Set，只限周末供應。話就話係Brunch，但份量多到嚇死人，4道前菜2道冷盤1道主菜加甜品，比擬一餐豐富晚餐。

頭盤中先來嘅炸雞同冷麵沙律，好食但不算重點，喺度就唔多講了。然後嚟嘅沙律「T-3」，就好似佢形容咁係一道如颱風般刺激味蕾嘅菜式- 沙律入面用唔同嘅材料及調味做成多重口感，時而爽時而香脆，一時係醋汁味道然後又食到材料嘅甜味，啖啖驚喜，真係非常鐘意！

另一道Lomo Saltado 係一味墨西哥tacos，用上超濃嘅薄荷醬，味道刺激未必人人受到，但換著我鐘意食呢隻醬汁嘅就覺得好爽了！

然後兩款刺身H&M 及 Ceviche Clasico - 前者係吞拿魚及油甘魚，特別在刺身豉汁加入柚子嘅酸甜味道，同樣開胃；後者係秘魯傳統菜，用極酸嘅醬汁格硬「醃熟」鮮鱸魚肉，但同時魚肉又不失刺身嘅鮮甜。呢道菜仲加入咗秘魯出名嘅Tiger's Milk，開頭以為係老虎奶咁犀利？原來係一種青檸及魚湯等混成嘅湯汁......

其實食完以上前菜已經好飽，不過仍然無減去我哋食主菜嘅胃口，因為真係好好食👍🏻加錢要咗一款Grilled Black Cod，燒魚扒又滑又鮮甜，不過有啲似香鮮醬嘅醬汁本人就覺得甜得滯，所以都係鍾意就咁食個魚多啲；而另一款煎牛扒Picanha，牛後腿肉牛味濃郁，外皮已煎到微濃嘅香脆口感，5成熟淋得嚟仍保留嚼勁，係一塊十分高質嘅牛扒！

最後嘅甜品焦糖香蕉船伴玉桂蘋果，好味，但已經好飽了🙏🏻

總括嚟講，人均約$500 消費，可能有少少奢侈，不過的確係試到一啲重未食過又高質嘅菜式，過程仲可以一路研究係咩嚟，係一次好好嘅經歷👍🏻👍🏻👍🏻

Tokyolima
地址: 中環擺花街18-20號地舖

躝啦

妖
你當我地唔識分廣告定食評咩

中環 日本飲品

是日本人

我都想係廣告🙈純粹搵地方推吓個fanpage lol

Where 好想食

食評黎講算打得幾詳細 每個dish都有提及 但未夠仔細
H&M stands for Hamachi and Maguro
Main dish black cod用左日式西京燒整法 所以甜啲但都好食
之後牛肉係配咩汁？介紹下

感謝🙏🏻 鐘意嘢食但唔係專家，所以好多位都係憑感覺寫🙉第一次出post 唔知係咪有咩規舉...

牛肉都係配類似薄荷醬，但味道比Taco 淡口，牛肉味反而出好多，因為覺得料靚所以 2 個主菜我都係無乜沾汁食🙏🏻

其實呢個dish係滲入左日式元素
無記錯個堆係edamame puree毛豆蓉 再配左啲pickles
下次記住試清楚個汁 因為都係好緊要嘅環
坊間foodie好多 如果唔增值下自己對食物嘅專業知識只會流於表面 加油

感謝🙏🏻🙏🏻🙏🏻會再俾心機🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻

咁啱我都想去試，晚餐唔計酒八百蚊人頭搞得掂?

屌，又想借連登上位

連登低質又一例子
食屎啦

我食嘅brunch 時段就$399 可加$180 free throw。晚餐唔太清楚，以上可參考吓～

分享吓姐，點先夠高質，求指教🙏🏻

唔可以開名/比地址
唔可以直接讚間餐廳

好似係

架佬好撚鐘意騎劫人地原有文化

秘魯主廚嘅idea黎 懶醒

下次出post 研究吓先🙏🏻🙇🏻

好撚假上面兩條友